{
    "question": "Apa hubungannya antara pencemaran lingkungan dan tekstur tanah?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika lingkungan tercemar, otomatis tekstur tanah akan terpengaruh, karena tanah bagian dari suatu ekosistem lingkungan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-pendapatmu-mengapa-bangsa-portugis-dan-belanda-melakukan-600",
            "question": "Berikan pendapatmu mengapa bangsa portugis dan belanda melakukan penjajahan ke negara aisa termasuk indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:tujuan bangsa Eropa termasuk Belanda melakukan penjajahan ke negara-negara di Asia adalah untuk \u00a0mengambil alih perdagangan dan menguasai wilayah penghasil rempah-rempah. </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bangsa Eropa termasuk Belanda melakukan penjajahan ke negara-negara di Asia, awalnya adalah untuk mencari rempah-rempah, yang saat itu merupakan komoditas yang sangat berharga dan menguntungkan. Rempah-rempah menjadi salah satu alasan terbesar Bangsa Eropa datang ke negara-negara di Asia, seperti Indonesia. Rempah-rempah yang dijual ke Eropa asal Indonesia ternyata dijual sangat tinggi. Hal ini karena sudah melalui pihak ketika. Untuk itu, Bangsa Eropa seperti Belanda ingin mengambil rempah-rempah langsung dari wilayah Indonesia. Mereka tidak hanya berdagang, melainkan juga mengambil alih perdagangan dan menguasai wilayah di Indonesia penghasil rempah-rempah. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>untuk mengambil alih perdagangan dan juga menguasai wilayah penghasil rempah-rempah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tuliskan-alasan-keberagaman-masyarakat-indonesia-yang-bisa-men-593",
            "question": "3. Tuliskan alasan keberagaman masyarakat Indonesia yang bisa menjadi potensi    (kekayaan bansa)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p><strong><u>Faktor penyebab keberagaman di indonesia adalah faktor alami dan non alam. Faktor alami kondisi geografis negara Indonesia yang merupakan negara kepulauan menyebabkan keberagaman masyarakat satu pulau dengan pulau lainnya.</u></strong></p><p></p><p><strong><u>Faktor penyebab keberagaman di indonesia adalah faktor alami dan non alam. Faktor alami kondisi geografis negara Indonesia yang merupakan negara kepulauan menyebabkan keberagaman masyarakat satu pulau dengan pulau lainnya.Berdasarkan letaknya yang strategis, Indonesia memiliki keragaman agama adat istiadat dan kebudayaan yang dipengaruhi oleh para masyarakat dan warga Indonesia.</u></strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h3><strong><u>S</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>o</u></strong><strong><u>g</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>e</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>b</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u>t</u></strong><strong><u>u</u></strong></h3><p></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yg-melakukan-hubungan-internasional-adalah-negara-y-581",
            "question": "Negara negara yg melakukan hubungan internasional adalah negara yang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia merupakan makhluk sosial yang perlu menjalin komunikasi atau interaksi dengan orang lain. </p><p></p><p>Sama halnya seperti manusia, suatu negara juga membutuhkan jalinan komunikasi atau interaksi dengan negara lainnya dalam berbagai hal.</p><p></p><p>Hubungan jalinan komunikasi ini dilakukan dalam berbagai bentuk. Contohnya adalah memberikan bantuan kepada negara yang sedang dilanda bencana.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-teknik-pengolahan-pangan-200",
            "question": "Sebutkan macam macam teknik pengolahan pangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Secara garis besar, teknik dasar pengolahan makanan dapat dibagi dalam tiga teknik, yaitu :</p><p>Teknik Pengolahan Panas Basah (moist heat cooking)</p><p>Teknik Pengolahan Panas Kering (dry heat cooking)</p><p>Teknik Pengolahan Panas Minyak (oil heat cooking)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> <strong>1</strong><strong> </strong><strong>.</strong>Teknik Pengolahan Pangan Panas Basah (Moist Heat) a. Teknik Merebus (Boiling), adalah mengolah bahan makanan dalam air. ...</p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Teknik Pengolahan Pangan Panas Kering (Dry Heat Cooking) a. Teknik Menggoreng dengan Minyak Banyak (Deep Frying) ...</p><p></p><p>semoga membantu  :)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> jadikan jawaban yang tercerdas ya,....^_~</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-ygdimaksud-dgn-hubungan-internasional-250",
            "question": "Apa ygdimaksud dgn hubungan internasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hubungan internasional bisa juga diartikan sebagai hubungan antar negara, antar kelompok atau antar individu dari suatu negara yang berbeda dalam bidang tertentu yang tujuannya adalah untuk kepentingan kedua belah pihak.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hubungan internasional adalah hubungan seluruh dunia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kegiatan-yang-mencerminkan-kerukunan-di-lingkungan-masyara-265",
            "question": "Contoh kegiatan yang mencerminkan kerukunan di lingkungan masyarakat adalah....    A. membantu teman yang kesulitan belajar\r\nB. mengerjakan tugas sekolah bersama teman\r\nC. mengerjakan pekerjaan rumah bersama keluarga\r\nD. membantu tetangga yang mengalami musibah \r\ndi butuh kan secepat nya plss\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena lingkupnya masyarakat, jawabannya D</p><p>Bantu jadii tercerdas ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D. membantu tetangga yang mengalami musibah </strong></p><p><strong>krn yang ditanya lingkungan masyarakat bukan lingkungan sekolah.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-contoh-sikap-warga-negara-yang-m-817",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan contoh sikap warga negara yang mendukung terwujudnya konsepsi wawasan nusantara adalah \u2026.\u00a0    A.Mencintai produk dalam negeri\r\n\r\nB.Mencintai kebudayaan sendiri\r\n\r\nC.Menjaga persatuan dan kesatuan bangsa\r\n\r\nD.Memupuk sikap eksklusivisme\r\n\r\nE.Menghindari sikap ekstrimisme\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Memupuk</strong><strong> </strong><strong>sikap eksklusivisme</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>Kalau Salah</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraian-tentang-apa-itu-perintah-dan-apa-itu-larangan-menurut-huku-888",
            "question": "Uraian tentang apa itu perintah dan apa itu larangan menurut hukum\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>perintah</strong> yang berguna sebagai pemberian kekuasaan jenis tertentu yang merupakan perintah tertulis yang dikeluarkan oleh petugas yang kompeten</p><p><strong>Larangan</strong> adalah segala hal yang tidak boleh dilakukan</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-dalam-perkembangannya-demokrasi-indonesia-mengalami-berbagai-214",
            "question": "10. Dalam perkembangannya, demokrasi Indonesia mengalami berbagai dinamika / perubahan    sistem demokrasi, salah satunya terjadi pada periode 1945 - 1959 yang menganut demokrasi\r\nliberal parlementer. Salah satu dinamika yang terjadi pada periode tersebut adalah......\r\nPemerintahan cenderung menjadi sentralistik karena terpusat pada presiden\r\nb. Munculnya gerakan 30 september oleh PKI sebagai bentuk pemberontakan\r\nc. Terjadinya penyalahgunaan kekuasaan aleh presiden\r\nd. Sering terjadi pergantian kabinet\r\nPresiden dipilih langsung oleh rakyat melalui perwakilah MPR\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ga tau rungsingggggggggggggggg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-usaha-yang-dapat-dilakukan-pemerintah-untuk-membina-persatuan-699",
            "question": "7. Usaha yang dapat dilakukan pemerintah untuk membina persatuan dan kesatuan dalam masyarakat    adalah ....\r\nA. mengadakan berbagai festival kebudayaan\r\nB. mengembangkan sikap individu yang cerdas\r\nC. melakukan pembangunan di perkotaan saja\r\nD. mewajibkan penggunaan bahasa daerah yang baik\r\n8. Manfaat hidup rukun dalam kehidupan bermasyarakat adalah ....\r\nA. menumbuhkan sikap saling bermusuhan C. kehidupan menjadi tidak tenteram\r\nB. menumbuhkan sikap saling menghargai D. mudah terkena hasutan orang lain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>7.A.</p><p>8.B.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Males nulis nya</p><p> FOLLOW</p><p>Semoga Membantu \u2728</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>7. A. mengadakan berbagai festival budaya</p><p>8. B. menumbuhkan sikap saling menghargai</p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}